\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
%\graphicspath{{pictures/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[amsmath,amsthm,thmmarks]{ntheorem}
\usepackage{ amssymb }

\pagenumbering{gobble}

\newcommand{\abs}[1]{\left\vert#1\right\vert}

\begin{document}

%Критерий вполне ограниченности в стандартных метричных пространствах.\\
\textbf{Билет 10}\\
\noindent\textbf{Замечание}\\
$(X,\rho)$ -- метрическое пространство и $S$ вполне ограничено $\Rightarrow S$ ограничено.\\
\noindent\textbf{Доказательство:}\\
$S$ вполне ограничено, след. $\varepsilon = 1, z_1, \ldots, z_k \in X:$\\
$S \subset \bigcup\limits_{k=1}^N O_1(z_k) \subset O_R(z_1): R = 1 + 
    \max\limits_{k=\overline{1,N}}\rho(z_1, z_k)$\\
Пусть $x \in \bigcup\limits_{k=1}^N O_1(z_k)$.\\
$\exists k \in \overline{1,N}: \rho(x,z_k)<1$\\
$\rho(x,z_1)  \leqslant  \rho(x,z_k) + \rho(z_1,z_k) < 1+ \rho(z_1,z_k)  \leqslant  R$\\
След. $x \in O_k(z_1).$ $\blacksquare$\\

\noindent\textbf{Первый критерий (малые лебеговы пространства)}\\
$1 \leqslant \rho<+\infty$\\
$l_p=\{{x:N \rightarrow C\; |\; {\sum\limits_{k=1}^\infty |{x(k)|}}} < +\infty\}$\\
$\begin{Vmatrix}
x
\end{Vmatrix}_p = \sqrt[p]{\sum\limits_{k=1}^\infty |{x(k)|}^p}$\\
Тогда $l_p \supset S$ вполне ограничен $\Leftrightarrow:$\\
\begin{itemize}
\item $S$ ограничено в $l_p \Leftrightarrow \exists R>0 \begin{Vmatrix}
x
\end{Vmatrix}_p \leqslant R \; \forall x \in S$
\item $\forall \varepsilon>0 \; \exists N(\varepsilon) \; \forall x \in S \; \sqrt[p]{\sum\limits_{k=N+1}^\infty |{x(k)|}^p} \leqslant \varepsilon$ - это равномерная по $S$ малость хвостов $x \in S$.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Доказательство:}\\
В одну сторону: $S$ вполне ограничено, след. $S$ ограничено.\\
$\forall \varepsilon>0 \; \exists z_1,\ldots,z_M$ - $\varepsilon$-сеть для $S$ в $l_p$ $\in l_p: S \subset \cup_{k=1}^M O_\varepsilon(z_k)$\\
$\forall k \in \overline{1,M} \; \exists N_k(\varepsilon): (\sum\limits_{k=N_k+1}^\infty |{z_k(j)|}^p)^{1/p}  \leqslant  \varepsilon$ (т.к. $z_k \in l_p$)\\
Берем $N(\varepsilon) = \max\limits_{\overline{1,M}} N_k(\varepsilon)$\\
След. $\forall k=\overline{1,M} \; (\sum\limits_{j=N+1}^\infty |{z_k(j)|}^p)^{1/p}  \leqslant  \varepsilon$ - это равномерная малость хвостов у элементов $\varepsilon$ - сети.\\
Берем $x \in \delta: \exists k \in \overline{1,M} \; x \in O_\varepsilon(z_k)$, то есть $\begin{Vmatrix}
x-z_k
\end{Vmatrix}_p  \leqslant  \varepsilon$.\\
Тогда $(\sum\limits_{j=N+1}^\infty |{x(j)|}^p)^{1/p} \leqslant$ по неравенству Минковского $\leqslant (\sum\limits_{j=N+1}^\infty |{x(j)-z(j)|}^p)^{1/p} +  (\sum\limits_{j=N+1}^\infty |{z_k(j)|}^p)^{1/p  \leqslant  2\varepsilon}$.\\
В другую сторону: пусть $S \subset l_p$ ограничено и хвосты его элементов равномерно малы по $\begin{Vmatrix}
\cdot
\end{Vmatrix}_p$\\
$\forall \varepsilon $ рассмотрим $S_\varepsilon = \{(x(1), \ldots, x(N(\varepsilon)))^T \in C^{N(\varepsilon)} \;|\; x \in S\}$ - множество конечномерных обрубков.\\
$S \subset C_R = \{(z_1 \ldots z_N)^T \in C^N \;|\; |{z_k}| \leqslant R \forall k=\overline{1,N}\}$\\
Погружаем в полидиск радиуса $R$, говоря высоким штилем.\\
\includegraphics[scale=0.5]{assets/10/ku.png}\\
$G_\Box = \Box = \{\Box \;|\; \Box \cap S_\varepsilon \neq \varnothing\}$ - хорошие кубики, конечное множество.\\
$\forall \Box \in G_\Box \; \exists x_\Box \in S: (x_\Box(1) \ldots x_\Box(N))^T \in \Box \cap S_\varepsilon$.\\
$S_\Box = \{x_\Box \;|\; \Box \in G_\Box\}$ - конечное подмножество $S$.\\
$\forall x \in S \Rightarrow (x(1) \ldots x(N))^T \in S_\varepsilon \subset C_R$\\
$\Rightarrow \exists \Box \; (x(1) \ldots x(N))^T \in \Box \Rightarrow (x(1) \ldots x(N))^T \in \Box \cap S_\varepsilon \neq \varnothing$.\\
$\Rightarrow \Box \in G_\Box \Rightarrow x_\Box \in S$\\
Насколько $x_\Box$ уехало от кубика?\\
$\begin{Vmatrix}
x-x_\Box
\end{Vmatrix}_p= (\sum\limits_{j=1}^\infty \abs{x(j) - x(j)_\Box}^p)^{1/p}  \leqslant $ по неравенству Минковского $ \leqslant  \underbrace{(\sum\limits_{j=1}^\infty \underbrace{|{x(j) - x(j)_\Box}|^p)^{1/p}}_{ \leqslant \delta^p}}_{ \leqslant \delta (N)^{1/p} \leqslant  \varepsilon} + (\sum\limits_{j=N+1}^\infty |{x(j)}|^p)^{1/p} +$\\
$+(\sum\limits_{j=N+1}^\infty |{x(j)_\Box}|^p)^{1/p} \leqslant 3\varepsilon$\\
$\Rightarrow \{x_\Box \;|\; \Box \in G_\Box\}$ - конечная $3\varepsilon$-сеть для $S$. $\blacksquare$ \\

$C=\{x:N \rightarrow C \;|\; \exists \lim\limits_{k \to \infty} x(k) = x(\infty) \in C\}$\\
$\begin{Vmatrix}
x
\end{Vmatrix}_\infty = \sup\limits_{k \in N} |{x(k)}|$\\

\noindent\textbf{Утверждение}\\
Множество $S \subset C, S$ вполне ограничено в $C \Leftrightarrow$\\
\begin{itemize}
    \item $S$ ограничено в $C$, то есть $\exists R>0 \; \forall x \in S \; \begin{Vmatrix}
x 
\end{Vmatrix}_\infty \in R$
\item $x(k)$ равномерно сходится к $x(\infty)$ при $k \to \infty \Leftrightarrow \forall \varepsilon>0 \; \exists N(\varepsilon): \forall x \in S \sup\limits_{k \geqslant N(\varepsilon)} |{x(k)-x(\infty)}| \leqslant \varepsilon$
\end{itemize}

\noindent\textbf{Доказательство}\\
В одну сторону: $S$ вполне ограниченое, след. $S$ ограничено.\\
$\forall \varepsilon>0 \; \exists z_1 \ldots z_n \in C: S=\bigcup\limits_{j=1}^M O_\varepsilon(z_j)$\\
$\forall j=\overline{1,M} \; \exists N_j(\varepsilon): \sup\limits_{k \geqslant N_j(\varepsilon)} |{z_j(k)-z_j(\infty)}| \leqslant \varepsilon$\\
$N(\varepsilon) = \max\limits_{j=\overline{1,M}} N_j(\varepsilon)$\\
Тогда $\forall x \in S \; \exists j \in \overline{1,M}: x \in O_\varepsilon(z_j) \Leftrightarrow \begin{Vmatrix}
x-z_j
\end{Vmatrix}_\infty< \varepsilon \Rightarrow \sup\limits_{k \geqslant N(\varepsilon)} |{x(k)-x(\infty) \pm z_j(k) \pm z_j(\infty)}| < 3\varepsilon$\\

\noindentВ другую сторону:\\ $\forall \varepsilon>0 N(\varepsilon)$ из $(2), S(\varepsilon) = \{(x(1) \ldots x(N))^T | x \in S\}$\\
$S_\varepsilon \subset C_\varepsilon = \{(z(1) \ldots z(N))^T | \abs{z(k)} \leqslant R \forall k = \overline{1,N}\}$\\
\includegraphics[scale=0.7]{assets/10/ku1.png}\\
$G_\Box = \{\Box \;|\; \Box \cap S_\varepsilon \neq \varnothing\}$ - конечное множество\\
$\forall \Box \in G_\Box \; \exists x_\Box \in S: (x(1)_\Box \ldots x(N)_\Box)^T \in \Box \cap S_\varepsilon$\\
Рассмотрим $\{x_\Box \;|\; \Box \in G_\Box\}$ - это искомая $5\varepsilon$-конечная сеть для $S$ в $C$.\\
$\forall x \in S \; (x(1) \ldots x(n))^T \Rightarrow \Box \in G_\Box \Rightarrow$ для этого $\Box$ есть $x_\Box$.\\
$\begin{Vmatrix}
x-x_\Box
\end{Vmatrix}_\infty  \leqslant  \max \{\varepsilon, \sup\limits_{k>N(\varepsilon)} 
    |x(k)-x(k)_\Box \pm x(N) \pm x(N)_\Box \pm$\\
$\pm x(\infty) \pm x(\infty)_\Box|\}  \leqslant  5\varepsilon$. $\blacksquare$\\

\noindent\textbf{Опр.} $C_0 = \{x \in C \;|\; x(\infty)=0\}$ - замкнутое подпространство в $C$.\\
$(C_0, \begin{Vmatrix}
\cdot
\end{Vmatrix}_\infty)) \supset S$ вполне ограничено $\Leftrightarrow S$ ограничено, т.е. $\exists R>0: \begin{Vmatrix}
x
\end{Vmatrix}_\infty  \leqslant  R \; \forall x \in S; \; x(k)$ равномерно сход. к $0, x \in S$
\end{document}